其實咩叫點對點加密

完全睇唔明
d大陸app 直頭你喺其他畫面做緊乜, 打過咩字都知, backup 埋你chat history 都得啦
咁點樣防
同埋一面del whatsapp轉signal, 另一面仲裝緊淘寶bili 小紅書漫畫人其實係咪哂氣?

咁咪唔好用支那app囉on9

用支那app但係轉signal嗰啲人應該捉晒去匡智工場

.Encrypted.

其實唔止大陸app ，有好多app 都會monitor 你對話框打咗啲咩，monitor 呢個過程未必有加密，所以咁樣端對端法係無用。

一路用支那app一路擔心fb whatsapp嘅資訊安全問題就真無謂。

我意思係即使你無禁傳送制，個app 都會一直monitor 你打緊啲咩

所以要揀open-source嘅app，咁就唔會有後門

但係支那app個玩法係咪直頭好似有個人喺你格離睇咁
咁中間份包裹點加密都冇用架

留名學野

其實咩app都好，可能只係自稱佢幫你加密，無人肯定到到佢有無做。所以先最好用啲源碼開源app。如果你唔小心下載個陣allow 曬啲permission，佢就可以長期睇住你做緊啲咩。
而家啲裸聊，叫人裝佢個app 都係一樣道理，佢個app 會偷曬你啲資料。

用 windows 同 mac 之後擔心資料被偷

點解 case 1唔算 E2EE?
如果你 client side encrypt 咗
ISP 點都唔會睇到

即係個app 用收件人個數碼鎖幫你加密左封信
只有收件人先有鎖匙解密睇到

你上面講係指封信未入信封已經比人睇晒

呢層就要睇個os (kernal)有無漏洞可以比另一個app 睇到其他app 的在ram 入面的資料

去到最底層
你打緊既字 只係 中ram 入面某個位用一種特既1同0排列組合代表緊 理論上你有岩既器材同知道部機器行到咩狀態就揾到

亦有新聞話可以靠電子流動發微小電磁波變化去讀 到 d 無連網既電腦既資料添

messaging 有3方，sender > messager server(s) > receiver
主要係指個messaging servers 都睇唔到你打乜
唔係指其他app 睇唔睇到

而家有工具可以親自加密

[教學]兩個唔識既會員 想交換聯絡方法可以點做??

然而仲有大把人用支牛
利申 firstrade

Lin頭磨lin頭

case1 就係冇e2ee